麻煩連登數神（calculus） 入一入黎

幫一幫小妹plz :(

唔係好記得
兩邊數值相等
Take right limit
limit (x -> 0+) [e^(-1/x) + x+1]
= 1
-> 2a(0) + b = 1 -> b=1

跟住d咗佢, 兩邊slope相等
d [e^(-1/x) + x+1] /dx
=e^(-1/x)x^-2 +1
Take right limit
limit (x -> 0+) [e^(-1/x)x^-2 +1 ]
= 1
d埋另一邊
d(2ax+b)/dx = 2a
-> 2a=1
a=0.5

if f(x) is differentiable, lim(x->^c-)f'(x) = lim(x->c^+)f'(x) = f('c)
希望明講緊咩

AMA1110 assignment 2

Though f is differentiable at point c, it's derivative does not need to be continuous at point c. Don't 害人 thx

poly呢d 1字頭數咁簡單都唔識 你點讀大學啊

讀書啦HR

佢講緊f'(c)未必continuous 你就講f(c)
九唔撘八

f is said to be differentiable at x0 if and only if the derivative f ′(x0) exists.
你又一齊癲

f'(c) exists只係imply f(x) is continuous at c
並唔imply f'(x) is continuous at c

佢自己寫 f' left limit to c = f' right limit to c = f'(c), 即係 f' is continuous at c which is wrong. 仲好意思叫我 mstat + maths minor 讀書

讀嘅 limit 仲要咁淺，連 epsilon delta 都冇 唔怪得低級錯誤

又偷換概念, derivative f' at a point exist != f' is continuous at that point. 唔好誤人子弟

條友真係唔識架喎

Any differentiable function must be continuous at every point in its domain. 冇理解錯啦？

算啦，香港少人 take mathematical analysis , even 最 intro 個 course 。可能連 uniformly continuous, Lipschitz continuous 都唔識

冇錯
錯嘅係#4 你睇清楚自己寫咗啲乜

屌打咗做 =f('c)
唔怪得啦

第一條式x>0,f(x)係全部都有數值
第二條式只係linear equation全部x都令f(x)有數值

唔關事 就算係f'(c)都錯

1+1=2